唔識用Photoshop 日本77歲阿伯用Excel作畫

▲堀内辰男（Tatsuo Horiuchi）以Excel繪圖之作。

微軟招牌軟體Excel常常是上班族製作圖表、統計的好幫手，但你以為Excel只能拿來做圖表可就大錯特錯！日本群馬縣一位77歲的老伯堀内辰男（Tatsuo Horiuchi），他特別喜歡畫畫，原本在退休後想要利用photoshop等繪圖軟體作畫，但後來發現太難，卻意外發現Excel超容易上手，便開始了他驚人的繪畫生涯，只用Excel就畫出一幅幅精美的畫作！

現年77歲的長野縣居民堀内辰男（Tatsuo Horiuchi）原本就從事設計，從2000年開始用Excel來作畫，當年他即將退休，決定為自己的人生再做一次挑戰，於是他買了電腦，並開始學習使用。堀内辰男認為繪圖軟體大多很貴，但Excel卻是內建在裡頭的，而且功能不算少，甚至覺得它比小畫家還要好用。堀内辰男表示自己其實有點摳門，用電腦就不用花錢買畫具，也不用裝水洗畫筆。

▲堀内辰男（Tatsuo Horiuchi）的大倉雪景之作。

堀内辰男前三年還在摸索期，只能畫先花朵、蔬果，一開始有很多人取笑他，認為用Excel畫畫實在太落伍，在Excel上畫畫根本是浪費時間，但他不以為意持續練習，竟被他摸索出用Excel畫光影的技巧，他的一幅櫻花畫作，2006年還獲得日本Excel自動圖形藝術大賽的冠軍，堀内辰男表示，畫東西的時候會得到成就感，讓他想持續畫下一個作品，就這樣一直畫下去。

不少人想知道用Excel到底怎麼畫的？堀内辰男表示其實沒有什麼特殊工具，就是用內建的線條、色塊、填充等基本功能，並沒有像Photoshop、illustrator那麼複雜，堀内先生就這樣自學成師，從門外漢一路畫到開展覽，作品簡直就像是用繪圖軟體畫的一樣。現在堀内先生除了持續創作，還在里民中心開課當起老師，報名學生比預期人數暴增一倍，讓他成了日本知名的銀髮Excel藝術家。

堀内辰男官網:

香港d阿伯仲勁啦

痴撚綫

老咗仲肯去接觸同學習新事物 仲要幾成功下
到我老咗退休都想咁

仲難過PS

好勁

真心服！

係認屎認屁果方面都係既

痴撚線

倒影個張真係痴線

神

當年呀...

好撚勁...

啲畫有hkflash feel

每睇到呢啲又會覺得自己負美術細胞 係進化嘅失敗品

Excel

之前Excel畫高達畫廢萌果d即刻變左小學雞

香港D垃圾廢老咪撚提啦

高手

Old news is so....

果然係高等民族

2017年12月6日

犀利

垃圾PS
呀伯話我用EXCEL

59

香港77歲阿伯地鐵爭凳仔可以拎冠軍

EXCEL似AI多過PS

人材

個留言畫板有人都畫到好靚 童年回憶

善書者不擇筆

屌你老母 返屋企玩屎眼算啦

真係痴撚線

我office無Photoshop 都用powerpoint畫圖

香港返工用 excel 以識用 vlookup 自豪

用 inkscape / gimp

高手高手高高手

同香港啲廢老無得比

想當年阿公我啊

游水落黎香港

好撚勁

真係pixel

咁幅畫未用好多格

個阿伯應該學ai, 唔係學ps

整得勁靚

真心勁

好想學

神技

痴線撚

完全冇諗過excel可以咁用

係 我果時放學日畫夜畫都畫唔到果個水準
同埋仲要識郁

香港啲廢老學下人啦 人地肯繼續學習新事物
咪係到下下恃老賣老要人就你 又屌晒全世界咁
特別某大台阿姐

Excel自動圖形藝術大賽???

我以為佢逐格填色

有幾難
我用logo都畫到啦

仲要係vector graphic

Excel有得選色咁好玩

摸得熟件工具用得順手仲方便

好癲

係 excel 同word 其實繪圖好唔錯 07打後 簡單退地 轉色都有

不過佢超卓技術

有比賽先好嘢

用photoshop 做會計就勁

老人家走去學電腦其實有助個腦唔會退化得咁快

停影果張最易，反轉加條黑線再執少少位。

好奇，有冇覺得好似相。係有插入圖片，定係全部用線條畫？

屌鳩D後生點廢點廢
讚自己點叻點叻就勁

佢應該用 AI

雪景嗰幅

老人家
香港：廢老，垃圾
外國：寶

P.S.支那人無一個係無辜

hkflash 都應該攞下獎

excel 都可以攪藝術

完成嗰下一定好有成就感

日本人硬係中意挑戰極限

最勁係又真係比佢得左喎

excel做漸變個下勁

度度都有勁老廢老
香港勁既呀伯都好多
係公園見過有個呀伯拎住筒水同埋地拖，以為佢想洗地，後尾發現個啊伯係地面寫大字寫揮春

留名等5毛入嚟屌崇日撚

大把籃球場3分勾手阿伯

秒速上神枱

登峰造極

香港啲死廢老真係好不思進取
日尻日就係
起身->睇報紙->食->訓->周街行->睇閉路電視台->訓
叫佢去社區中心學吓嘢又唔去, 又唔覺得自己有問題
反而日日煩尻你來消磨佢自己嘅時間, 又要恃老賣老, 日日講返同一件事/大尻你

利申 屋企有隻, 煩到死

N年前睇完呢個已經覺得好神

Excel應該行graphical, 唔系行speed sheet路線

又真係幾有風格

唔好話呀伯，你問後生字都唔知 PS, AI, ID 有咩分別。只係 PS 最出名咪以為 PS 可以用來畫畫

唔見得ai容易過ps

香港廢老:我揸騰訊又有幾疊樓，搵錢叻過你地啦

我服了

為左慳少少錢而去用一樣功能勁少既工具, 但係畫出黎既野比大部分人都靚

香港d老野老左仲繼續返工
話冇野做覺得自己太廢wo

主要係畫vector 用ai

應該係:嘥埋晒啲時間畫埋呢啲有春用咩，俾你畫到識飛都好，搵到食咩

香港廢老：我地以前影相⋯⋯

廣告時間：
雞雞熙熙line我，點算?(2)

呢個post入咗戲肉，各位巴打入黎儲下人氣！

要行幾多RAM

畫野用ai,改野用ps

大倉雪景

張張都好靚
倒影個張最屈機

究竟佢係咪痴線

鍾意一樣野到呢個地步

連登仔何嘗唔係

如果揸筆畫就ps了

諗起excel畫高達

vector = ai
digital painting = ps

之前見過人用小畫家畫Morgan freeman已經覺得好癲

勁撚到仆街

勁到毫巔

agger

勁條春咩 唔屌鳩你同佢爭位坐已經要感恩啦

堅勁

勁靚
有少少浮世繪feel

癲

我用excel都可以上連登啦

究竟有咩係excel做唔到？

笑咗

屈機

咁瘋癲

日本群馬縣 又一個神

點會覺得PS難過Excel

勁